\beginsong{Ritornerei}[by={C. Contini -- B. Tavernese}]

\beginverse
Ritorne\[A-]rei
\[C] sulla strada che mi \[D]chiama
\[D-] dal cane schiacciato sotto il \[A-]camion
\[G-] dalla signora che ride \[F]sempre
sotto un \[E]sole da o\[A-]riente.\smallskip
\chordsoff
Ritornerei
sulla strada che mi chiama
per poi fermarmi tra i campi
addormentarmi quando voglio
sulla paglia che profuma.
\endverse

\beginchorus
Vorrei an\[F]dare e \[E]non vor\[A-]rei
\chordsoff
ma se non vado è per lei
peccato solo perché così
io qua sicuro mi perderò.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Ritornerei
sulla strada che mi chiama
dove aspettano gli amici
per ricordare giorni felici
e folli corse al sole.\smallskip
E rivedrei
sulla strada che mi chiama
dipinte sul viso di chi mi ama
la fretta e l'ansia di raccontare
cose ancora da scoprire.
\endverse

\beginchorus
E di un posto conoscerei
dove la vita riscoprirei
ma io non posso lasciare lei
vorrei andare e non vorrei.
\endchorus

\endsong
